Hari 8 - PHP Bagian 2 (Function, Looping, Control Flow)

PHP dasar bagian ke dua terdiri dari function, conditional dan looping. Untuk challenge kali ini buatlah folder baru dengan nama php-2 di dalam direktori htdocs. Soal-soal ditulis dalam tag komentar pada masing-masing file.

1. Soal Looping

Buatlah sebuah file looping.php di dalam direktori php-2 yang barusan sudah dibuat lalu salin kode berikut ini.

<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
    <meta charset="UTF-8">
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="ie=edge">
    <title>Looping</title>
</head>
<body>
    <h1>Berlatih Looping</h1>

    <?php 
        echo "<h3>Soal No 1 Looping I Love PHP</h3>";
        /* 
            Soal No 1 
            Looping I Love PHP
            Lakukan Perulangan (boleh for/while/do while) sebanyak 20 iterasi. Looping terbagi menjadi dua: Looping yang pertama Ascending (meningkat) 
            dan Looping yang ke dua menurun (Descending). 

            Output: 
            LOOPING PERTAMA
            2 - I Love PHP
            4 - I Love PHP
            6 - I Love PHP
            8 - I Love PHP
            10 - I Love PHP
            12 - I Love PHP
            14 - I Love PHP
            16 - I Love PHP
            18 - I Love PHP
            20- I Love PHP
            LOOPING KEDUA
            20 - I Love PHP
            18 - I Love PHP
            16 - I Love PHP
            14 - I Love PHP
            12 - I Love PHP
            10 - I Love PHP
            8 - I Love PHP
            6 - I Love PHP
            4 - I Love PHP
            2 - I Love PHP
        */
        // Lakukan Looping Di Sini


        echo "<h3>Soal No 2 Looping Array Modulo </h3>";
        /* 
            Soal No 2
            Looping Array Module
            Carilah sisa bagi dengan angka 5 dari setiap angka pada array berikut.
            Tampung ke dalam array baru bernama $rest 
        */

        $numbers = [18, 45, 29, 61, 47, 34];
        echo "array numbers: ";
        print_r($numbers);
        // Lakukan Looping di sini

        echo "<br>";
        echo "Array sisa baginya adalah:  "; 
        echo "<br>";

        echo "<h3> Soal No 3 Looping Asociative Array </h3>";
        /* 
            Soal No 3
            Loop Associative Array
            Terdapat data items dalam bentuk array dimensi. Buatlah data tersebut ke dalam bentuk Array Asosiatif. 
            Setiap item memiliki key yaitu : id, name, price, description, source. 
            
            Output: 
            Array ( [id] => 001 [name] => Keyboard Logitek [price] => 60000 [description] => Keyboard yang mantap untuk kantoran [source] => logitek.jpeg ) 
            Array ( [id] => 002 [name] => Keyboard MSI [price] => 300000 [description] => Keyboard gaming MSI mekanik [source] => msi.jpeg ) 
            Array ( [id] => 003 [name] => Mouse Genius [price] => 50000 [description] => Mouse Genius biar lebih pinter [source] => genius.jpeg ) 
            Array ( [id] => 004 [name] => Mouse Jerry [price] => 30000 [description] => Mouse yang disukai kucing [source] => jerry.jpeg ) 

        */
        $items = [
            ['001', 'Keyboard Logitek', 60000, 'Keyboard yang mantap untuk kantoran', 'logitek.jpeg'], 
            ['002', 'Keyboard MSI', 300000, 'Keyboard gaming MSI mekanik', 'msi.jpeg'],
            ['003', 'Mouse Genius', 50000, 'Mouse Genius biar lebih pinter', 'genius.jpeg'],
            ['004', 'Mouse Jerry', 30000, 'Mouse yang disukai kucing', 'jerry.jpeg']
        ];
        
        // Output: 
        
        echo "<h3>Soal No 4 Asterix </h3>";
        /* 
            Soal No 4
            Asterix 5x5
            Tampilkan dengan looping dan echo agar menghasilkan kumpulan bintang dengan pola seperti berikut: 
            Output: 
            * 
            * * 
            * * * 
            * * * * 
            * * * * *
        */
        echo "Asterix: ";
        echo "<br>";        
    ?>

</body>
</html>

2. Soal Function & Conditional

Buatlah sebuah file dengan nama function-conditional.php lalu salin kode berikut :

<!DOCTYPE html>
<html lang="en">

<head>
<meta charset="UTF-8">
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="ie=edge">
<title>Function</title>
</head>

<body>
<h1>Berlatih Function PHP</h1>
<?php

echo "<h3> Soal No 1 Greetings </h3>";
/*
Soal No 1
Greetings
Buatlah sebuah function greetings() yang menerima satu parameter berupa string.

contoh: greetings("abduh");
Output: "Halo Abduh, Selamat Datang di Jabar Coding Camp!"
*/

// Code function di sini

// Hapus komentar untuk menjalankan code!
// greetings("Bagas");
// greetings("Wahyu");
// greetings("Abdul");

echo "<br>";

echo "<h3>Soal No 2 Reverse String</h3>";
/*
Soal No 2
Reverse String
Buatlah sebuah function reverseString() untuk mengubah string berikut menjadi kebalikannya menggunakan function dan looping (for/while/do while).
Function reverseString menerima satu parameter berupa string.
NB: DILARANG menggunakan built-in function PHP sepert strrev(), HANYA gunakan LOOPING!

reverseString("abdul");
Output: ludba

*/

// Code function di sini

// Hapus komentar di bawah ini untuk jalankan Code
// reverseString("abduh");
// reverseString("Bootcamp");
// reverseString("We Are JCC Developers")
echo "<br>";

echo "<h3>Soal No 3 Palindrome </h3>";
/*
Soal No 3
Palindrome
Buatlah sebuah function yang menerima parameter berupa string yang mengecek apakah string tersebut sebuah palindrome atau bukan.
Palindrome adalah sebuah kata atau kalimat yang jika dibalik akan memberikan kata yang sama contohnya: katak, civic.
Jika string tersebut palindrome maka akan mengembalikan nilai true, sedangkan jika bukan palindrome akan mengembalikan false.
NB:
Contoh:
palindrome("katak") => output : "true"
palindrome("jambu") => output : "false"
NB: DILARANG menggunakan built-in function PHP seperti strrev() dll. Gunakan looping seperti biasa atau gunakan function reverseString dari jawaban no.2!

*/

// Code function di sini

// Hapus komentar di bawah ini untuk jalankan code
// palindrome("civic") ; // true
// palindrome("nababan") ; // true
// palindrome("jambaban"); // false
// palindrome("racecar"); // true

echo "<h3>Soal No 4 Tentukan Nilai </h3>";
/*
Soal 4
buatlah sebuah function bernama tentukan_nilai . Di dalam function tentukan_nilai yang menerima parameter
berupa integer. dengan ketentuan jika paramater integer lebih besar dari sama dengan 85 dan lebih kecil sama dengan 100 maka akan mereturn String “Sangat Baik”
Selain itu jika parameter integer lebih besar sama dengan 70 dan lebih kecil dari 85 maka akan mereturn string “Baik” selain itu jika parameter number lebih besar
sama dengan 60 dan lebih kecil dari 70 maka akan mereturn string “Cukup” selain itu maka akan mereturn string “Kurang”
*/

// Code function di sini

// Hapus komentar di bawah ini untuk jalankan code
// echo tentukan_nilai(98); //Sangat Baik
// echo tentukan_nilai(76); //Baik
// echo tentukan_nilai(67); //Cukup
// echo tentukan_nilai(43); //Kurang

?>

</body>

</html>
